# REST-сервис просмотра размера текущей з/п и даты ближайшего повышения з/п

## Сервис реализован на языке python 3.12.3 с использование библиотек:
- FastAPI 0.111.0
- PyJWT 2.8.0
- bcrypt 4.1.3
- SQLAlchemy 2.0.30 для работы с БД
- datetime - стандартная библиотека python 3.12.3

## База Данных
В сервисе присутствует SQLite база данных по адресу db\SalaryDataBase.db
Это тестовая база данных, в ней хранится набор тестовых данных.
БД содержит колонки:
- id
- логин
- пароль в зашифрованном виде
- размер з/п
- дата ближайшего повышения з/п

## Сервис запускается с помощью poetry

### Зависимости poetry устанавливается командой в папке с сервисом
**poetry install**

### Чтобы запустить сервис введите команду в папке с сервисом:
**poetry run fastapi dev main.py**\
После чего пройдите по адресу: **http://127.0.0.1:8000**\
API-документация доступна по адресу http://127.0.0.1:8000/docs\

## Страница авторизации
По адресу http://127.0.0.1:8000 открывается страница авторизации. Необходимо ввести логин и пароль в незашифрованном виде.\
В БД присутствует тестовые пользователи. Для них есть пары логин-пароль. У всех тестовых пользователей пароль соответствует логину.
- логин: Ivan / пароль: Ivan
- логин: Vlad / пароль: Vlad
- логин: Alex / пароль: Alex
- логин: Rodion / пароль: Rodion
- логин: Nina / пароль: Nina
- логин: Kate / пароль: Kate
- логин: Nikita / пароль: Nikita\
После введния логина-пароля выдаётся cookie, содержащая jwt-токен, который даёт доступ к информации о величине текущей з/п и дате ближайшего повышения. Токен действителен 30 секунд. После этого потребуется новая авторизация для получения данных.  
Происходит переадресация по адресу http://127.0.0.1:8000/salary

## Страница salary
По адресу http://127.0.0.1:8000/salary выдаётся информация о величине з/п и дате ближайшего повышения. Если пользователь не авторизован или ввёл неверные данные, то информация не будет выдана.

## Страница signup
По адресу http://127.0.0.1:8000/signup можно добавить нового пользователя в БД.\
Эта страница не нужна для работы сервиса. Она вспомогательная для работы с БД.

## Секретный ключ для генерации jwt-токенов
Ключ расположен в файле secret_key.py. Хранить ключ в таком виде небезопасно. Сам ключ находится в открытом доступе. Поэтому для реального проекта необходимо создать новый ключ, который никогда не появлялся в общественном доступе.

## html-страницы
В папке public расположены 3 html-файла:
- login.html - страница авторизации
- salary.html - страница выдачи информации о з/п и дате повышения
- signup.html - страница добавления нового пользователя в БД